[{"ExamID":3009,"Question":"1. 假設甲股票的預期報酬率為 15%，乙股票的預 期報酬率為 20%，丙股 票的預期報酬率為 30%，請問投資人應選擇哪一支股票？ (A)甲股票 (B)乙股票 (C)丙股票 (D)無法判斷 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3010,"Question":"2. 何者為投資本國政府債券所會面臨的主要風險？ (A)利率風險 (B)違約風險 (C)到期風險 (D)匯率風險 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3011,"Question":"3. 何者為資本市場證券？ (A)商業本票 (B)國庫券 (C)附買回協定 (D)十年期公司債 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3012,"Question":"4. 投資三要素，指的是報酬、時間和： (A)風險 (B)資產 (C)市埸 (D)景氣 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3013,"Question":"5. 影響金融市場中所有資產報酬的事件，其衝擊屬於全面性的風險有哪些？  甲.利率風險；乙.購買力風險；丙.政治風險 (A)僅甲、乙 (B)僅乙、丙 (C)僅甲、丙 (D)甲、乙、丙 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3014,"Question":"6. 債券組合管理中的免疫策略（Immunization Strategies ）是規避： (A)利率風險 (B)流動性風險 (C)信用風險 (D)個別公司風險 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3015,"Question":"7. 下列何者列有對債權人較為有利之條款?  甲.可轉換公司債；乙. 可贖回公司債；丙.附認股權公司債 (A)僅甲、乙 (B)僅乙、丙 (C)僅甲、丙 (D)甲、乙、丙 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3016,"Question":"8. 某公司今年每股發放股利 3 元，在股利零成長 的假設下，已知投資人 的必要報酬率為 6%，則 每股普通股的預期價值為： (A)36 元 (B)40 元 (C)45 元 (D)50 元 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3017,"Question":"9. 何者現象發生時，政府將會採取寬鬆的貨幣政策？ (A)綠燈轉為黃藍燈 (B)黃紅燈轉為紅燈 (C)黃藍燈轉為綠燈 (D)黃紅燈轉為綠燈 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3018,"Question":"10. 何種物價指標的變化，是一般人民購買物品時最能感覺到的？ (A)躉售物價指數 (B)消費者物價指數 (C)進口物價指數 (D)出口物價指數 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3019,"Question":"11. 一般而言，當預期新臺幣對美元升值，投資人將預期按美元計價之出口企業股價： (A)下跌 (B)上漲 (C)不一定上漲或下跌 (D)先跌後漲 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3020,"Question":"12. 在漲升格局中待下降楔形整理完畢後，股價將會： (A)上漲 (B)下跌 (C)繼續整理 (D)不一定 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3021,"Question":"13. 道氏理論認為後一浪頭較前一浪頭為高時，可斷言股價： (A)將持續漲勢 (B)轉趨穩定 (C)將持續跌勢 (D)走勢不明 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3022,"Question":"14. 下列關於風險的敘述何者正確？ (A)一顆老鼠屎壞了一鍋粥，是指非系統風險 (B)覆巢之下無完卵可比喻非系統風險 (C)雞蛋不要放在一個籃子是為了降低系統風險 (D)富貴險中求可比喻高報酬高風險 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3023,"Question":"15. 若一投資組合的貝它（β）係數小於 0，則其與市場投資組合的相關係數為： (A)1 (B)小於0 (C)大於0 (D)資料不足，無法判斷 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3024,"Question":"16. 大型機構投資人採取的追漲殺跌是下列何種投資策略？ (A)反向投資策略 (B)動能投資策略  (C)預期投資策略  (D)效率投資策略 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3025,"Question":"17. 哪些分析工具可從半強式效率市場中賺取超額的報酬？ (A)技術分析 (B)基本分析 (C)內線消息 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3026,"Question":"18. 有關一價格被高估之股票，下列敘述何者正確？ (A)位於證券市場線（SML ） (B)位於SML 下方 (C)位於SML 上方  (D)報酬等於無風險利率 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3027,"Question":"19. 投資人透過有效的分散投資： (A)可以獲得較大的預期報酬 (B)無法獲得預期報酬 (C)可降低風險  (D)保證獲得無風險報酬 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3028,"Question":"20. 在投資學理論中，假設理性投資人的風險態度為下列何者？ (A)風險規避 (B)風險愛好 (C)風險中立 (D)風險溫和 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3029,"Question":"21. 當公司發放11%的股票股利時，股價會變成配股前之： (A)83.3% (B)90.1% (C)120% (D)不變 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3030,"Question":"22. 其他條件相同，盈餘成長率愈高的公司，投資人對其股票可接受的本益比： (A)不一定，視投資人風險偏好而 定 (B)不一定，視總體環境而定 (C)愈低  (D)愈高 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3031,"Question":"23. 在產業生命週期中被稱為「金牛」之公司，意指此公司處於： (A)草創時期  (B)擴張時期  (C)成熟時期  (D)衰退時期 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3032,"Question":"24. 在投資組合理論中，下列何者認為風險是由多個因子所構成的？ (A)資本資產定價模式（CAPM） (B)套利定價理論（APT ） (C)泰勒模式  (D)馬克維茲模式 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3033,"Question":"25. 由無風險資產報酬延伸與效率前緣相切的直線稱為： (A)證券市場線（SML）  (B)資本市場線（CML）  (C)效用曲線（Utility Curve ） (D)無異曲線（Indifference Curve ） ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3034,"Question":"26. 會計上採用應計基礎，是基於下列何項會計原則？ (A)一致性原則 (B)成本原則 (C)配合原則 (D)收入認列原則 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3035,"Question":"27. 下列何項不可能會出現在企業的綜合損益表？ (A)處分投資利益（損失） (B)庫藏股票  (C)研發費用  (D)外幣兌換利益（損失） ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3036,"Question":"28. 下列關於重大性原則之敘述，何者錯誤？ (A)金額大到足以影響決策者之判斷 (B)只有重大性的項目才須入帳 (C)不具重大性之項目可不必嚴格遵守會計原則 (D)重大性項目需考慮其成本效益 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3037,"Question":"29. 現金週轉率係指下列何項比率？ (A)平均現金對資產總額之比率 (B)銷貨收入淨額對平均現金之比率 (C)平均現金對銷貨收入淨額之比率 (D)流動資產總額對平均現金之比率 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3038,"Question":"30. 吉利電腦公司產品單價原為$1,500，由於市場競爭激烈而降價至$1,000。假設所有成本均為變動成本，且原來的毛利率為 40%，則降價後銷售數量需為降價前的多少比率，才能維持原有的銷貨毛利金額？ (A)600% (B)900% (C)300% (D)150% ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3039,"Question":"31. 和平公司的存貨平均銷售期間為 30 天，應收帳款平均收帳期間為 16 天，應付帳款週轉天數為 22天，則和平公司的營業循環為幾天？ (A)68 天 (B)46 天 (C)42 天 (D)40 天 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3040,"Question":"32. 豐田公司向銀行借款$5,000,000 ，並以廠房作擔保，這項交易將在現金流量表中列作： (A)來自營業活動之現金流量 (B)來自投資活動之現金流量 (C)來自籌資活動之現金流量 (D)非現金之投資及籌資活動 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3041,"Question":"33. 於編製合併報表時，需子公司沖銷後之普通股股東權益餘額轉列： (A)非控制權益 (B)資本公積 (C)庫藏股 (D)投資收益 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3042,"Question":"34. 「已認股本」於資產負債表中應列為： (A)非流動資產 (B)資本公積 (C)法定資本 (D)權益減項 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3043,"Question":"35. 財務槓桿指數大於1，則： (A)表示普通權益報酬率小於總資產報酬率 (B)舉債經營有利 (C)負債比率大於1  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3044,"Question":"36. 南州公司的本益比為15 倍，權益報酬率為12%，則其市價淨值比為： (A)0.2 (B)0.9 (C)1.5 (D)1.8 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3045,"Question":"37. 採用損益兩平（Breakeven ）分析時，所隱含的假設之一是在攸關區間內： (A)總成本保持不變  (B)單位變動成本不變  (C)單位固定成本不變  (D)變動成本和生產單位數間並非直線的關係 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3046,"Question":"38. 待分配股票股利在資產負債表上，應列於： (A)流動資產 (B)流動負債 (C)權益 (D)長期負債 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3047,"Question":"39. 決定一財務報表資訊是否具有「重大性」的標準，通常是看該項資訊是否： (A)影響一般投資人的專業判斷 (B)影響企業的盈餘金額 (C)影響企業的總資產金額 (D)影響企業的現金流量 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3048,"Question":"40. 酸性測驗比率係指： (A)流動資產／流動負債 (B)速動資產／流動負債 (C)（現金及約當現金）／流動負債 (D)存貨／流動負債 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3049,"Question":"41. 下列何者非存貨週轉率很高的原因？ (A)原料短缺 (B)產品價格下降 (C)存貨不足 (D)存貨積壓過多 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3050,"Question":"42. 冬山公司之流動比率2.5 ，營運資金淨額$120,000 ，則其流動資產為何？ (A)$120,000 (B)$150,000 (C)$180,000 (D)$200,000 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3051,"Question":"43. 下列哪一項屬於流動資產？ (A)高階主管人壽保險現金解約價值（受益人為公司） (B)意圖控制某一公司而購買的該公司股票 (C)指定用途為購買不動產、廠房及設備的現金 (D)應於18 個月後收取的應收分期付款金額 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3052,"Question":"44. 下列何者屬於現金流量表中的籌資活動部分？ (A)購買設備 (B)現金增資 (C)購買債券投資 (D)處分設備所得款項 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3053,"Question":"45. 在間接法編製的現金流量表中，應單獨揭露哪些項目之現金流出？ (A)利息支付金額  (B)所得稅支付金額  (C)選項(A)(B)皆須單獨揭露 (D)選項(A)(B)皆不須單獨揭露 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3054,"Question":"46. 企業進行資產減損測試時，未來現金流量估計應包括： (A)預期因未來重組所產生之未來現金流入 (B)因融資所產生之未來現金流入 (C)因所得稅所產生之未來現金流入 (D)處分資產之淨現金流量 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3055,"Question":"47. 法定盈餘公積之性質屬於： (A)營運資金之一部分  (B)特別準備負債之一部分 (C)保留盈餘之一部分  (D)資本公積之一部分 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3056,"Question":"48. 前期損益調整應置於： (A)資產負債表「權益」項下 (B)保留盈餘表「期初保留盈餘」項下 (C)以附註方式揭露即可  (D)列於綜合損益表「非常損益」項下 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3057,"Question":"  49. 下列有關每股盈餘之敘述，何者不正確？ (A)每股盈餘常用於衡量獲利能力  (B)每股盈餘係針對普通股而言 (C)特別股部分須另外計算其每股盈餘 (D)年中現金增資，須按全年加權平均股數計算每股盈餘 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null},{"ExamID":3058,"Question":"50. 某上市公司同時流通在外之證券有普通股及可轉換公司債，請問在該公司正常獲利之情形下，下列何者之數據最低？ (A)簡單每股盈餘 (B)基本每股盈餘 (C)完全稀釋每股盈餘 (D)選項(A)、(B)、(C) 均相等 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":1,"Name":"108年證券商業務員_Q1證券投資與財務分析","Type":2,"Note":null}]